\chapter{Form Wawancara}

\begin{enumerate}
\item P: Adakah sistem yang belum dimiliki PT. Pos Indonesia? 
\par Q: Ada, sistem layanan pengaduan berbasis web yang masih belum ada.

\item P: Bagaimana alur proses pengaduan yang ada sekarang?
\par Q: Alur proses yang ada saat ini, konsumen/pelanggan yang ingin melakukan pengaduan yang terkait layanan jasa PT. Pos Indonesia melalui media sosial, seperti instagram, facebook, twitter, dan bisa juga datang langsung ke kantor pos terdekat. Namun, itu dinilai kurang efektif dan perusahaan tidak dapat menilai layanan apa saja yang telah memuaskan pelanggan dan layanan apa saja yang sangat perlu ditingkatkan. 

\item P: Data apa saja yang diperlukan untuk melakukan pengaduan? 
\par Q: Kategori pengaduan diantaranya pengaduan, pertanyaan atau saran. Dan topik pengaduan diantaranya barang belum diterima, keterlambatan, kiriman tidak utuh, kehilangan, layanan Pos. 

\item P: Apa yang PT. Pos Indonesia perlukan untuk dapat meningkatkan kualitas PT. Pos Indonesia?
\par Q: Kami memerlukan saran dan masukan oleh konsumen, sehingga kami dapat mengetahui layanan apa saja yang telah memuaskan konsumen dan layanan apa saja yang perlu ditingkatkan. 

\item P: Apa yang menjadi harapan kedepan dengan adanya sistem ini?
\par Q: proses pengaduan yang awalnya perusahaan tidak dapat merekap datanya, dengan adanya sistem pengaduan dapat membantu perusahaan mengetahui permasalah yang sering terjadi pada konsumen.

\item P: Apa kriteria dan subkriteria yang digunakan dalam evaluasi penindakan saat melakukan pengaduan?
\par Q: Kriteria yang digunakan adalah kategori berat, kategori sedang, kategori ringan. Pada masing-masing pengaduan memiliki subkriterianya masing-masing dengan index score masing-masing.

\item P: Bagaimana cara penentuan bobot kriteria pada prosedur evaluasi pengaduan dari PT. Pos Pos Indonesia?
\par Q: dari kepentingan perusahaan dengan urutan kategori berat, kategori sedang, kategori ringan. 

\item P: Bagaimana cara penentuan bobot sub pada prosedur evaluasi pengaduan dari PT. Pos Pos Indonesia?
\par Q: dari kepentingan perusahaan dengan barang hilang, barang belum diterima, terjadi keterlambatan, kiriman yang tidak utuh, layanan pos, dan lainnya. Itu berdasarkan poin terbesar ke terkecil (5-1).


\end{enumerate}
